---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۶۲
---
# غزل شمارهٔ ۴۶۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ندارد خواب چشم عاشق دیوانه در شب‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌افتد ز جوش خویشتن میخانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به غفلت مگذران چون شمع شب را از سیه‌کاری</p></div>
<div class="m2"><p>که دل روشن شود از گریه مستانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ازان هردم بود جایی درین ظلمت‌سرا سالک</p></div>
<div class="m2"><p>که گردد خواب تلخ از بستر بیگانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ندارد خلق، با هرکس سیه شد روز او، کاری</p></div>
<div class="m2"><p>ز سنگ کودکان ایمن بود دیوانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز حرف پوچ دل‌های سیه را نیست پروایی</p></div>
<div class="m2"><p>که خواب‌آلودگان را خوش بود افسانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گوارا می‌شود روز سیاه از آتشین‌رویان</p></div>
<div class="m2"><p>که رقص شادمانی می‌کند پروانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>نگردد خواب گرد دیده خونبار عاشق را</p></div>
<div class="m2"><p>که از می گرم گردد دیده پیمانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ز روی انجم از شب‌زنده‌داری نور می‌بارد</p></div>
<div class="m2"><p>تو هم چون شمع، قدی راست کن مردانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>پریشان می‌کنی جمعیت شب‌زنده‌داران را</p></div>
<div class="m2"><p>به زلف خود مکش ای عنبرین‌مو، شانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>ندارم خلوتی تا می‌کشم تنها، خوشا زاهد</p></div>
<div class="m2"><p>که از محراب دارد گوشه‌ای رندانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>ره خوابیده هیهات است بی‌شبگیر طی گردد</p></div>
<div class="m2"><p>به مهد خواب شیرین تن مده طفلانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>ندارد خواب با پای نگارآلود، بوی گل</p></div>
<div class="m2"><p>به گرد باغ سیری کن سبک‌روحانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>دل افگار ما را نیست غیر از داغ، دلسوزی</p></div>
<div class="m2"><p>ز چشم جغد دارد روشنی ویرانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>مبادا آه کم فرصت به دامانت درآویزد</p></div>
<div class="m2"><p>ز خلوت برمیا زنهار بی‌باکانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn15"><div class="m1"><p>رفیقان موافق می‌برند از دل سیاهی را</p></div>
<div class="m2"><p>حریفی نیست به از شیشه و پیمانه در شب‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn16"><div class="m1"><p>مکن پهلو به بستر آشنا صائب چو بی‌دردان</p></div>
<div class="m2"><p>سری چون غنچه بر زانو بنه رندانه در شب‌ها</p></div></div>